寫給香港抗爭者：請勿揮舞青天白日滿地紅旗，雙十節是台灣國殤

香港反修例運動的策略前所未有地百花齊放，其中一條相當重要的路線是國際線，希望爭取國際關注及支持，包括全球文宣登報、聯署、海外集會聲援等。然而，對於香港人揮舞美國或其他國家的國旗，或者這幾天開始亦在連登上看到十月十日要舉青天白日滿地紅旗、慶祝中華民國國慶的討論，實在無法認同。

隨著十月十日即將到來，網上不乏「戰略post」提出要慶祝「台灣國慶」，所以要在當天揮舞青天白日滿地紅旗，原因包括「讓中共丟臉」、「讚揚中華民國是一個民主國家」云云。諷刺的是，台灣人正在爭取以「台灣」這個名字出賽奧運，香港人卻在歌頌「中華民國」這個極權政體。

中華民國政權的成立就是國民黨在國共內戰戰敗後逃到台灣，是當時中國的流亡政府，然後直接落地生根，屠殺異見者、實行白色恐怖所鞏固的政權。「二二八事件」及後來的白色恐怖是台灣歷史及人權運動上最重要的事件，國民政府接管台灣後大量屠殺台灣人（註：當時隨中國國民黨來台的軍人及其眷屬被稱為外省人，而原本就住在台灣的台灣人受日本統治，多說台語和日語）、原住民、異見份子，隨後更實施長達三十多年的戒嚴，亦即是最近當紅的電影《返校》中的時代背景，是嚴格控管人民的白色恐怖年代。近幾年台灣推行轉型正義，解密檔案、公開道歉承認錯誤，而轉型正義的相關政策《促進轉型正義條例》目前仍在進行當中，當時很多兇案和逼害的受害者家屬還在等待真相，對這一群人來說，雙十不是國慶，是台灣國殤。

青天白日滿地紅旗是中華民國憲法所規定的國旗，而中華民國流亡政府剛到台灣時就啟用了「動員戡亂時期條款」（大約相當於香港現時的緊急法）使國家元首的權力無限上綱，故當時黨等於國，早期台灣人在說的黨國黨國，就是這個意思，而中華民國國歌前兩句是「三民主義，吾黨所忠」就是黨等於國的最好證明。國民黨在台灣這片土地成為威權，自認為等於中華民國，打著為黨為國的旗號，利用國旗及國歌，創造並鞏固在台灣的權力，並迫害所有的反對及可能反對的勢力。換句話來說，台灣現時使用的國旗和國歌，基本上就是承接動員戡亂時期的中華民國國旗和國歌，是極權統治的象徵。如果真的是fight for freedom，雙十就不要揮青天白日滿地紅旗，回想一下香港人十月一看著五星紅旗時，大概就能體驗到一部份台灣人看著青天白日滿地紅旗時的心情。

台灣的國情與對中國的關係是複雜的，並不是舉一面旗幟就等於認同或否定某個國家的主權和獨立性，更惶論歌頌民主。當香港人希望爭取國際關注的同時，亦同樣地有責任和義務去關注他人，既然敢在文宣寫出「唇亡齒寒，港台同行」，就應該負起責任去理解台灣的歷史和社會狀況，否則這樣的盟友實在太過廉價。

反修例運動中，最令人擔憂的是「無意識地向法西斯主義靠攏」，如果香港人認同「人權、自由和平等」才是人類應追求的普世價值，就不應該也不可能讚頌極權政體，尤其是當我們控訴香港警察漠視人權、濫暴的同時，卻揮舞美國、中華民國國旗，畫面實在荒謬同時諷刺。民主運動不一定等於解放運動，香港與台灣人民共同爭取的不是氣死共產黨這種幼稚的發洩，而是徹底的解殖，沒有解殖，談何獨立。

Source:

聽日可以揮台灣獨立旗
但唔好揮青天白日旗呀please

好多台灣人撐我地嘅都係獨派
大家都反威權，係同時反埋國民黨嘅白色恐怖時代架

聽日咩撚都唔好搞啦
雙十關台獨差事?

推
手足要有國際視野呀

聽日休息邊到都唔去

真心推
而家呢個時勢仲揮舞中華民國旗真心有保留
有冇台灣旗 / 特別日子可以支持

咁肯定有好多人話叫佢唔好搞係散水撚
兄弟爬山，如果要搞嘅咪照搞囉
但就唔好舉青天白日旗
要舉就舉台獨旗

推

唉真係冇野好講
講真
你就算舉台獨旗都未必要會爭取到台灣人認同
我反而唔建議舉台獨旗

未必會*

推 台獨旗

中共長期想分化香港同台灣
好怕聽日有手足舉錯青天白日旗
搞到台灣撐我地嘅人嬲
真心要明察呀

台獨夠同雙十唔岩牙啦
唔好搞喇, 驚得罪台獨呀

其實好多台灣人撐我地
好明白香港同佢地都係命運共同體
共同面對同一個敵人

明明大家都想獨立

一陣表錯情就唔好啦

賀佢老母

但個根本問題係
撐民進黨既有部分未必真係想台獨
首先有部分係因為想對抗中共先迫於撐
所以舉台獨旗反而台灣人未必個個接受到

兩樣一齊帶咪得，一支台灣旗，一支民國旗

依家係中華民國

未係台灣共和國

紀念雙十，點少得十八星旗

十月十日是辛亥革命紀念日，亦都是中國脫離帝制的日子。本來孫中山創立中華民國為中國帶來了民主，但卻給共產黨一手破壞了。
所以我覺得如果香港人覺得自己屬於中華民國，慶祝雙十並沒有問題。

舉民國旗係要講中共非法佔據同統治香港 唔係咩爭取台灣支持

姐係好似外地人舉香港區旗聲援
無見香港人有咩特別不滿 根本外地人唔熟舉錯旗係情有可原 大家都知原意係民主自由對抗極權就夠

d大中華膠 要出黎 光復中華 民國革命

岩岩先見到有人話要 改口號

推，合情合理

我覺得有d人過份揣測

屌但你依家隨時搞到台灣撐我地嘅人唔撐丫嘛
人地舉支中國旗話撐香港，你都嬲啦

會唔會就咁寫大字報好D
舉咩旗都有人唔滿意

我就唔撚信佢地唔過雙十節

可以係強調香港台灣係一條心反中共
但如果唔熟人地個情況亂舉旗，好可能有反效果

叫你小心d認清台灣政治歷史
你就叻唔切發晦氣
收鳩皮啦屌你

同樣邏輯 , 舉台獨旗咪仲衰 , 而且支那反而無咁care

連登仔係唔係變到咁撚唔理性？
台灣人都有自己的白色恐怖、威權時代歷史
你做野時係唔係要理解多啲先做？

it says

唔舉台獨旗唔緊要呀
但真係點都唔好舉青天白日旗
係對人地嘅基本尊重呀

下面枝台灣旗歷史較耐

但鯨魚旗絕對係現時最為台灣後生仔所愛戴嘅旗

台灣依家係國際上地位就係中華民國
唔關國民黨事
你舉台獨旗就係俾機會中共話分裂國家又shift focus
五毛又黎俾野大陸插

台灣人係想見到國旗
佢地見到其他國家放國旗不知幾開心

支持啊，用公司紙狂印旗仔先

大中華膠 味太重 想光復中華嘅人 咪去lor

其他國家唔知情嘅 以為你地原來反共係想

光復中華 反對台獨 就好笑

為左ios 無得打民國旗都值得舉啦

中華民國萬歲

弱智果個係樓主 事實係台灣人都知舉民國旗係為左落中共面 冇人會覺得香港人撐國民黨

樓豬自己弱智唔好當台灣人同你一樣

發神經 就算係蔡英文都係舉中華民國旗啦

青天白日旗=國民黨
青天白日滿地紅旗=中華民國
搞清楚先啦

Exactly

痴綫 台灣人不知幾自豪青天白日滿地紅旗
你估支那咩 黨=國家
台灣人知識水平好高架

黑警 你講嚟都曬鳩氣啦 又吹風向

大家上ptt 巴哈問啦 係到自己估把撚口咩

中華民國家下行一國兩制？

人地係主權獨立既國家黎，仲要已經民主化左，個面國旗亦唔再等於國民黨專政既中華民國

雙十係中華民國國慶，而現實仲係中華民國並不是台灣共和國，主張台獨既蔡英文係根據中華民國憲法選出黎既總統，佢就係中華民國總統，佢出到去舉既都係中華民國國旗而不是甚麼台獨旗。 無論佢是否主張台獨，佢自己都要專重呢個係事實。

要推動獨立，蔡總統可以修憲

點解唔舉得? 台灣人唔認呢支旗?
咩青天白日滿地紅旗講到尾咪又係國旗
蔡英文都舉啦 驚咩
利申 唔識野

出篇聲明係支持孫中山精神，唔係蔣介石就得，可以照舉返青天白日滿地紅，最重要係落鳩中共面。
台灣撐得我地既都係理性既人，
佢地會幫我地手廣傳。

push

轉個方式諗

正視聽！聽日主題唔係國慶係反極權呀！

國民黨成日9吹
話係孫中山推翻滿清
創立中華民國

香港有好多國民黨死剩種
聽日佢地實會舉青天白日旗

你真係好撚好笑
討論下就話人係黑警
俾人話連登仔咁撚低質都真係多得你

同意

五色旗先至係武昌起義
建立中華民國國旗

[唔好俾五毛混淆視聽]
香港人拎中華民國國旗落中共面，同台灣係冇必然關係
舉中華民國國旗可以同APPLE EMOJI事件互相呼應，又激中共，又可以對APPLE表態

中共最驚就係中華民國國旗
你係香港揮台灣旗=港獨同台獨一齊玩=中共洗腦日常事項 WFC？
你係香港揮中華民國國旗=中共分分鐘唔夠薑報導，只敢blur咗佢

外國人舉中華民國旗，台灣綠營媒體會點樣睇？
三立：就是挺台灣！南韓集會舉「中華民國國旗」 籲台韓恢復邦交

自由時報

中華民國國旗=台灣國旗

連綠營三立、自由時報都未嫌棄，香港人請不要被五毛帶風向，過份解讀咗外國人舉中華民國國旗嘅意義

台灣未脫離中華民國，未廢中華民國國旗
中華民國係台灣目前最大公約數，包括民進黨

何況10月10號本身就係中華民國國慶，而唔係台灣脫離中華民國獨立日
你雙十節拎支台灣旗出黎唔通係想踩台灣當前政權？

我地"今次"唔係要為台灣主權帶風向，話要脫離埋中華民國明唔明呀！
台灣成功脫離中華民國獨立，咁你先至係獨立日當日舉台灣旗啦，點樣都唔關雙十事

如果台灣主流已經去到脫離中華民國獨立，咁前一步會係嘗試先修改中華民國憲法變成兩個中國。依家中華民國憲法都仲未改，兩個中國方案都未曾嘗試，點會一下子跳咗step飛到直接放棄中華民國變成台灣國？

台灣正名公投連台南都只係五五開區區一班香港人仲想幫台灣正名？
同意票多於不同意票的行政區包括：臺南市（52.73%）、嘉義縣（51.59%）、屏東縣（50.46%）、宜蘭縣（50.41%）

國民黨依家都係奶共
唔撚好玩啦佢地

痈冇諗過旗之外可以舉banner,咁應該實冇錯？
今日香港，明日台灣？
之類？

屌 台灣人雙10舉咩旗？
青天白日呀嘛
咪跟住舉囉
你兩支舉晒仲更加此地無銀 形成對立面

認同在未對台灣歷史有足夠了解前不可消費台灣
台灣藍綠兩營對“中華民國”有完全不同理解
台灣歷史，國，旗的關係遠比單單舉美國旗複雜

認同

請揮舞台灣獨立旗

依個可行
而且口號清晰好多
唔會俾人影完相再加好多自己嘅解釋入去

館長都係青天白日旗喎

國際視野？你知唔知台灣出到去幾恨舉中華民國旗啊？齋舉台獨旗就真係等收皮啦

拉

5毛驚撚到

等蔡英文成功連任就舉呢支

雙十關台獨咩事？

屌你 反共呀

agger

我記得台灣民調都係淺黃多 姐係想維持現狀但又未敢承認獨立

如果台灣人撐香港果時頂多咪又係舉抽氣扇，唔通會舉97前果面旗咩？

香港人聽日舉青天白日滿地紅有咩問題？
香港人既自由黎架嘛

巴哈姆特成班毒撚夠唔夠綠？
求其搵個post，只見嫌棄韓國瑜褻瀆國旗（見正評）
冇人嫌棄國旗因為佢代表韓國瑜

睇多幾個巴哈post
只見台灣人嫌棄韓國瑜消費國旗
「將中華民國國旗=韓國瑜」係國民黨文宣策略嚟，你哋唔係信真呀？
信嘅人先至係韓粉囉

又想帶風向？

一睇就知咩事
聽朝就係行動日今晚就一連幾個posts引人退
話冇人吹風都冇人信

Push

當日碌撚都好似講過類似呢番説話
跟住俾某幾個港獨KOL暗串投共乜乜柒柒

聲援台灣 反極權

正視聽！聽日主題唔係國慶係反極權呀！

認真！揮中華文國旗真係有保留

舉美國旗之前咪又成班ON9驚死

又諗起唔好揮美國旗個post

又有戇鳩軍師出現好煩
人哋國慶自己都係咁舉啦
反而我哋舉會反感？？？

Cls

已經BIN屍BIN到傻咗，依家又吹雞唔好舉民國旗

其實唔一定要舉𣄃如果真係要舉，你舉美國𣄃咪都落到中共面🇺🇸

樓主你咪撚on9...雙十真係中華民國國慶
你叫人雙十唔好舉青天白日滿地旗...

對家吹緊風wor睇黎

我都唔撚明，明明香港以前雙十係會周街都係旗，而家又話唔撚準舉，想點？

多餘，人地本身用緊清天白日旗，支持台灣用清天白日旗當然就唔會有問題！台灣國慶依家仲係1010！

邏輯上唔係小弟柒一次 = 以後舉乜旗都冇所謂
唔好因爲我令各位誤判

Yes sir

台獨旗好d？

乜都話帶風向
咁樣唔撚洗討論啦

我識嘅台灣朋友就話佢地都好多爭議，唔舉好過舉
有連登仔又話佢地好多都舉中華民國旗
咁撚麻煩不如真係好似上面有人話舉banner咪仲好
Message又出又唔會被人曲解

個post仲bin緊
睇黎樓主係想救嗰位ching

而且人地係反國民黨，唔好黨國不分please

pish

你咪on9啦 我懷古唔得既

你睇堆台妹國旗著上身，Tsuyu 當年點解要道歉? 台灣反應係點? 用1/100個腦都諗到樓主尻up or 鬼

留名待鞭

國民黨(青天白日旗)

中華民國(青天白日滿地紅旗)

係兩樣野黎 兒登仔

推
咪撚亂舉旗
之前我咁講仲要畀人話我係五毛

邊撚個post呀
有意見直接拎出黎傾囉
成日陰謀論話乜乜帶風向
痴撚線咁唔洗傾啦

台灣人外遊
填寫國籍係"台灣"

狂推！！！！

台灣獨立呢個諗法喺台灣都係一半一半
有啲係大中華膠，想反攻大陸，中華民國先係完整嘅佢地
一啲係想繼續92共識，以為可以河水不犯井水
一啲就覺得講台獨係禁語
一啲就想獨立

所以講到舉台灣旗其實真係唔簡單

咁人地中華民國用青天白日滿地紅喎

正確！

再之前港英旗又係咁

睇嚟共產黨真係好驚

(推極都推唔起)10.10國慶行動#雙十

共匪最怕青天白日滿地紅，呢排又不斷有五毛帶風叫人唔好舉中華民國國旗，姐係舉旗=做對了

點解要無嘢搵嘢嚟拗，點解聽日嘅行動一定要舉旗？就算真係要舉，你繼續舉美國𣄃咪都一樣落到中共面🇺🇸

你唔好黨國不分就真，再講而家人地民進黨執政用用緊青天白日滿地旗

樓主

咩呀
台灣個館長都係舉青天白日滿地紅旗
正如台灣都係舉我地支抽氣扇之麻

三毛平行世界嘅周子瑜應該係俾台灣人鬧舉民國國旗

香港反修例運動的策略前所未有地百花齊放，其中一條相當重要的路線是國際線，希望爭取國際關注及支持，包括全球文宣登報、聯署、海外集會聲援等。然而，對於香港人揮舞美國或其他國家的國旗，或者這幾天開始亦在連登上看到十月十日要舉青天白日滿地紅旗、慶祝中華民國國慶的討論，實在無法認同。

隨著十月十日即將到來，網上不乏「戰略post」提出要慶祝「台灣國慶」，所以要在當天揮舞青天白日滿地紅旗，原因包括「讓中共丟臉」、「讚揚中華民國是一個民主國家」云云。諷刺的是，台灣人正在爭取以「台灣」這個名字出賽奧運，香港人卻在歌頌「中華民國」這個極權政體。

中華民國政權的成立就是國民黨在國共內戰戰敗後逃到台灣，是當時中國的流亡政府，然後直接落地生根，屠殺異見者、實行白色恐怖所鞏固的政權。「二二八事件」及後來的白色恐怖是台灣歷史及人權運動上最重要的事件，國民政府接管台灣後大量屠殺台灣人（註：當時隨中國國民黨來台的軍人及其眷屬被稱為外省人，而原本就住在台灣的台灣人受日本統治，多說台語和日語）、原住民、異見份子，隨後更實施長達三十多年的戒嚴，亦即是最近當紅的電影《返校》中的時代背景，是嚴格控管人民的白色恐怖年代。近幾年台灣推行轉型正義，解密檔案、公開道歉承認錯誤，而轉型正義的相關政策《促進轉型正義條例》目前仍在進行當中，當時很多兇案和逼害的受害者家屬還在等待真相，對這一群人來說，雙十不是國慶，是台灣國殤。

青天白日滿地紅旗是中華民國憲法所規定的國旗，而中華民國流亡政府剛到台灣時就啟用了「動員戡亂時期條款」（大約相當於香港現時的緊急法）使國家元首的權力無限上綱，故當時黨等於國，早期台灣人在說的黨國黨國，就是這個意思，而中華民國國歌前兩句是「三民主義，吾黨所忠」就是黨等於國的最好證明。國民黨在台灣這片土地成為威權，自認為等於中華民國，打著為黨為國的旗號，利用國旗及國歌，創造並鞏固在台灣的權力，並迫害所有的反對及可能反對的勢力。換句話來說，台灣現時使用的國旗和國歌，基本上就是承接動員戡亂時期的中華民國國旗和國歌，是極權統治的象徵。如果真的是fight for freedom，雙十就不要揮青天白日滿地紅旗，回想一下香港人十月一看著五星紅旗時，大概就能體驗到一部份台灣人看著青天白日滿地紅旗時的心情。

台灣的國情與對中國的關係是複雜的，並不是舉一面旗幟就等於認同或否定某個國家的主權和獨立性，更惶論歌頌民主。當香港人希望爭取國際關注的同時，亦同樣地有責任和義務去關注他人，既然敢在文宣寫出「唇亡齒寒，港台同行」，就應該負起責任去理解台灣的歷史和社會狀況，否則這樣的盟友實在太過廉價。

反修例運動中，最令人擔憂的是「無意識地向法西斯主義靠攏」，如果香港人認同「人權、自由和平等」才是人類應追求的普世價值，就不應該也不可能讚頌極權政體，尤其是當我們控訴香港警察漠視人權、濫暴的同時，卻揮舞美國、中華民國國旗，畫面實在荒謬同時諷刺。民主運動不一定等於解放運動，香港與台灣人民共同爭取的不是氣死共產黨這種幼稚的發洩，而是徹底的解殖，沒有解殖，談何獨立。
????

好多人搞亂哂

當時仲係聯合國成員

你都識話以前啦，大佬呀依家台灣後生同開明個批都係天然獨，對青天白日滿地紅根本無感，更衰係諗到戒嚴

樓主：
冇國際視野
唔熟台灣人
戇鳩

睇下台灣人做乜 照抄咪得囉

臺灣人自己都經常因為係外國場合舉青天白日滿地紅，而被中共打壓，香港用冇問題

依家係叫你舉另一支而唔好舉中華民國旗。我贊成舉美國旗，但你會唔會拎confederate flag

中華民國返中國大陸，台灣繼續做台灣咪得，唔通香港去殖就要消滅英國？

呢個真係要多D人知！

青天白日滿地紅旗黎

人地台灣戰線幫手捐物資，收留流亡義士，係要有班友死都要做埋啲令盟友敏感嘅事，根住仲話人黨國不分，當自己比台灣人更明台灣人點諗青天白日滿地紅

(等睇有人話我三毛，帶風向)

唔舉台灣國旗（青天白日滿地紅），唔通舉中華台北？

根本照揮美國旗最好

樓主你係咪唔識分
青天白日旗同清天白日滿地紅棋

聽日去幫襯黃店

[為雙10感謝祭打開序幕]呢間餐廳大家一定要試下

exact7ly

台灣一樣有冷氣軍師

你條仆街先係
叫人舉台獨旗有咩企圖
反送中係受台灣人廣泛支持
你舉台獨旗討好小部份人 得罪曬其他人
你係咪ON撚9?

其實我覺得唔係唔舉得，但要全民科普搞清楚台灣同中華民國呢啲概念
最同係舉還舉，唔好當關台灣事，人人都要知
單講舉國民黨立國國旗同落中共面的確係關係正確

台獨既意識形態係借左中華民國既殼上市

事實台灣共和國同中華民國既分別可能只係在於國號同年號同旗，而制度可以不變，實際操作可以一模一樣。

所以啲人可能覺得冇乜分別咪冇所謂

屌以你邏輯，香港十月一咪又係用匪國旗
人地都叫你諗下呢個處境，就係我地都唔鐘意舉一枝唔代表我地嘅旗

三毛扮台獨，連美國旗都唔OK

點解唔直接問台灣人呢?
其實我覺得唔好舉最好，陣間台灣人以為我地擺佢地上檯，因為台灣而家的確唔敢正面同中共作對，多一事不如少一事，如果唔係可能會加強左台灣內部嘅分化同對立，變相害左人地

你可以咁講
但要激嬲中共一定係青天白日滿地紅

兩樣都舉

聽日台灣國慶，台灣國旗海必須有，人地一直都好撐香港，929人地都有成10萬人遊行支持

唔好拗，繼續舉美國𣄃啦🇺🇸🇺🇸🇺🇸

大大力推

你地唔好激嬲共產黨呀！

兩支一齊舉！

係，都唔知拗嚟做咩

支持台灣舉臺灣旗有咩問題！你唔喜歡不舉咪得囉！

樓主搞清楚先學人開po啦

認同, 現實上台灣而家嘅國旗就係青天白日旗, 所以雙十節一定係舉青天白日旗, 我仲好記得以前香港未回歸嗰陣每年雙十節周街都係青天白日旗.

舉台獨旗一來廣泛認受性唔高, 二來好容易會比口交部話我哋係港獨份子.

當日周子瑜都係舉青天白日旗之後比大陸搞, 我好肯定我哋聽日舉青天白日旗嘅話大陸會嬲到爆.

蔡總統舉乜撚大家就舉乜撚啦！..........

一齊做

(推極都推唔起)10.10國慶行動#雙十

但係好多台灣人去旅行都成日帶果支旗影相

101唔支持當然唔舉支那旗啦！屌小你兩句都唔得！

從錯誤中學習

推，唔好騎劫人地國家

尤其係相關一啲敏感歷史事件

黨徽喺國旗上面

乜唔係有中華民國是台灣，台灣就是中華民國，中國是大陸呢個講法？好似陳水扁個兩國論就係咁。

其實lee篇野唔係立場copy落尼既咩？

啲三毛吹到韓國瑜舉民國旗，所以民國旗=韓國瑜=國民黨
仲要個名冇左滿地紅

青天白日滿地紅旗，台灣人都叫呢支做國旗🇹🇼
唔好理佢背後有咩意思，重點係邊支有代表性就舉邊支

打個比如，而家鬼佬舉香港支紅底抽氣扇企出嚟叫stand with Hong Kong ，
我唔會介意佢舉港共旗架，我只會感謝佢支持我哋

聽日係黃店日

以好撐香港既館長為例 人地係支持中華民國唔係支持""台獨""台灣大把呢類人
聽樓主條傻鳩講就真係含得撚 連青天白日滿地紅旗同青天白日旗都未分得清

大把台灣人爭取中華民國上國際場合，大部分人因為要被迫中華台北上奧運不爽，又唔可以用中華民國先想用台灣呢個名上奧運咋嘛。

對「更好的中國」有幻想的朋友 加油好嗎

我記得館長都唔抗拒中華民國，佢都冇事我諗好多年青一輩都唔覺有事

請勿揮舞洋紫荊旗，七一是香港國殤

我係澳洲識好多台灣人都會帶國旗去景點影相
我諗佢地見到外國人舉佢地支旗都會好感動，
之前有台灣10歲小朋友去參加比賽拎冠軍都披國旗

【獨家】10歲童披國旗奪寶可夢世界冠軍 守諾分一半獎金給贈旗老闆

從吳比上台到坐上決戰台，脖子上戴著他最愛的寶可夢烈空坐，幼小的身軀全程始終緊披著一面大國旗，網友們為之動容，留言表示：「太厲害了！這麼小就這麼愛國我都感動的流淚。」更封吳比為「台灣小智」，大讚這才是正港台灣之光。

可以舉的
只是現在在臺灣被韓粉濫用
折衷辦法就是中華民國旗和臺灣旗都舉
就像蔡英文出訪美國時被臺僑歡迎時一樣

台仔覺得吹大左
此post已完

含淚支持姐，PRC旗/ROC旗/中華台北旗三支俾台灣人揀，梗係揀ROC架

當年好多國民黨老兵留左係香港 之後都有唔少 之後黎

中華民國去左台灣之後 台灣人被迫害

到民主化之後 想改國號建國 又比中共迫害

而家 到香港 對中華民國加持 真係無言

台灣雙十：藍綠統獨都五味雜陳的國慶典禮

佢係中華民國總統，佢無得揀

如果台灣人係咁唔中意支青天白日旗嘅, 咁apple 做乜要搞咁多野去河蟹支旗

分清楚黨徽同國徽先啦

人地本土都未confirm嘅野我就真係建議保守啲唔好亂搞

例如這樣

青天白日滿地紅象徵自由、平等、博愛之精神，同時亦代表中華民國以三民主義肈建之初衷。其次由陸皓東設計，係興中會人，反清革命烈士，有邊個台灣人反感啊。

另外，舉國旗會聯想起黑暗時期嘅歷史呢個Logic上都好問題囉

台灣來鴻：元旦升旗和國家的認同

【2019雙十國慶預演完整特寫版】國防部三軍樂儀隊聯合預演最終回在總統府前

我睇左D咩

雙十國慶 全民舉台灣鯨魚旗啊！全世界炒左車啦 ！聽日香港人要推到綠旗取代紅旗成為台灣國旗！

係
不過算

我想講嘅係如果人地民間都咁有爭議，其實我地係咪要諗清楚先舉呢

五毛會一直令你瘋狂討論 分化大家 令大家做唔到實事

國際上邊支旗代表台灣 同邊支旗代表香港一樣

你會唔會人地舉支垃圾香港區旗支持你而反感？

唔好比五毛拖住 做實事啦

我d 台灣朋友叫我地舉，完全冇所謂
佢話有d 激進派可能會反感
但係如果目的係落支共面既話
根本冇問題

推
唔好錯呢啲

真心我有少少疑惑
台灣有民選總統 係民選國家嚟
如果支國旗真係咁大爭議嘅話
點解都冇見過有新聞話台灣人反對支旗
係呢幾日先有人講

好似見Twitter有台灣人叫人撐喎

而家成個台灣都插滿晒青天白日旗賀國旗
同埋港澳iOS del埋支旗emoji
咁手足聽日揮青天白日旗 都係種支持台灣嘅表現呀
有時唔洗過份解讀wor

根本台灣人依家普遍共識係青天白日滿地紅就係代表台灣
藍營固然係 綠營都係

台灣人話唔好舉台獨旗
支持民進黨唔一定代表支持台獨
支持香港既亦唔代表支持台獨
佢地係覺得自己係中華民國

雙十係台灣國慶，想同台灣同歡慶就舉台灣旗！好撚正常，唔支持就不舉，你當然可以同場加映支持埋美國，美國，德國舉埋佢地旗甚至萬國旗都冇問題！只有一支唔不舉，講完！

唔好自欺欺人啦，邊個會弱智到唔知中華民國國旗上面個青天白日係代表國民黨呀

原來個情況就是香港人聽到有人叫香港做中華人民共和國香港特別行政區

所以全世界聽日我地是要主調台灣旗。我地要支持台灣推到綠營旗成為新世化台灣國旗，摧毀中共滲透己久國民黨殘留影響力最有力啊！
推到上熱門啊，今鋪炒車炒得好勁啊！！！！！！推到綠營旗取替青白紅旗啊！！！！！

聽日香港人要推到綠旗取代紅旗成為台灣國旗！

雙十國慶 全民舉台灣鯨魚旗啊！全世界炒左車啦 ！聽日香港人要推到綠旗取代紅旗成為台灣國旗！

咁即係舉得啦
講敏感台獨旗仲敏感啦

因為事實根本普羅都唔反感
好帶風向feel

你on9
慶祝辛亥革命有清天白日滿地紅旗
年年都有
話你戇鳩驚你嬲

樓主係鬼

依啲post依啲標題，唔知點解覺得似曾相識，好似成日見咁

我都係...
問左台灣朋友,
綠色果支只係黨旗
但呢幾日不斷有人帶風話唔好舉
綠黨執政自己都唔改支國旗,
台灣人點會嬲舉青天白日滿地紅....

台灣人揮手。
覺得樓主說得沒錯啊。台灣人很支持香港運動，希望香港繼續走下去，光復香港，時代革命，所以想來分享一下台灣的看法，結果看到中肯的留言都被連登仔罵是五毛。。。。。。

總之聽日一定係高舉青天白日旗, 唔需要諗咁多.

叫人唔好舉青天白日滿地紅就係鬼
你去台灣問都肯定問唔到啲鬼所講嘅論述

咪係,如果美國,日本,澳洲等等舉香港旗,我地都會感動啦

無話唔舉得，政治現實無得否認

聽日消費日

唔好成日郁啲話人五毛，
我識台灣朋友佢都叫我哋唔好亂揮旗，
背後歷史千絲萬縷㗎，
唔理解其他國家政治生態唔好亂嚟！

可以做文宣或者同類活動聲援或感謝台灣，
但千祈唔好亂揮旗！！

你班人真係以為台灣支持民進黨既
個個都認同台獨
根本人地有部分係為反共被迫支持
跟本冇你想像中咁多人支持台獨
中華民國依然根深柢固地代表台灣
同埋分清楚
青天白日旗 同 青天白日滿地紅旗 先啦

兩支一齊舉

青天白日
青天白日滿地紅

中華民國成個package喺台灣本身都極具爭議

唔好揮青天白日滿地紅旗

其實大家都有台灣朋友,
去問下好易...唔好比人亂吹風就舉其他旗

唔係唔可以搞，
但要玩得精彩。

不如真。慶祝雙十國慶

其實最直接不如去ptt問下
有冇人有ptt ac

同條風向撚講咁多
兄弟爬山，各自努力啦

點解一大堆人見到「青天白日」就高潮，懶得打埋後面三個「滿地紅」呢？
兩支旗代表嘅意思完全唔同，青天白日滿地紅旗係現時嘅中華民國國旗。有冇後面啲紅色背景好重要，如同聯合王國旗少左幾個十字/交叉都已經唔同意思

推
之前有個post都係叫大家唔好揮青天白日滿地紅
今日再提醒

推
大家唔使對台灣有特別行動

我地揮青天白日滿地紅旗

唔揮青天白日旗

我問過身邊超過五十個年輕台灣朋友
個個都話青天白日滿地紅完全無問題
請問啲鬼嘅source係邊度黎

想令人將反送中活動同台獨份子勾結埋一齊？

連埋台獨旗一齊舉咪得

懷疑佢自己都搞唔清青天白日滿地紅同青天白日既分別
青天白日旗係國民黨黨旗，而加國民黨投左共

我們就是要反共反華！要高舉獨立旗幟！

收皮啦風向撚

係, 我認我懶

慶祝辛亥革命成功108年，又關你台獨友乜撚事

good evening sir

樓主
中華民國代表推翻帝制，即係諷刺緊習近平，而家中華民國係代表緊一個獨立民主政權，人哋一人一票選總統，執政黨係民進黨，講乜代表極權、國民黨？都9唔搭8

聽日舉中華民國國旗就會同10月1號有強烈對比

舉台獨旗都唔知想點，仲要雙十舉，家陣你幫人爭取台獨？家陣你想推翻現時中華民國政府？

前駐港台官嘆雙十旗海消失國民黨顧問鄭安國：港獨礙爭普選

2017-06-15

唔好傻啦,台灣無論藍綠個個都愛自己國旗㗎

真係要了解下台灣歷史

中華民國1912年辛亥革命後已成立，並非遷台後成立

做好research 先出文啦

共產黨想消滅中華民國
呢個鬼post就教人自我審查
我屌你老母啦
我就舉到全港都係中華民國國旗

黃毓民最熟台灣史

走啦，風向撚
周子瑜都係舉台灣旗啦

揮台灣旗

講真 國民黨自己剿匪不力
爭唔撚落

因為你唔睇外媒：
台灣來鴻：元旦升旗和國家的認同

台灣雙十：藍綠統獨都五味雜陳的國慶典禮

又吹風

同意唔好亂舉旗，要舉就舉一啲感謝台灣支持香港人既牌就夠

睇人地舉得幾開心

但係外國唔熟香港就情有可原
香港有乜理由話唔熟國民黨係台灣既所作所為？

屌, 台獨旗又死, 青天白日旗又話唔好,
不如直接話支持蔡英文, 台灣與中共割蓆, 咁好過.

推出去

樓主呢啲風向狗去食屎啦
大家繼續舉青天白日滿地紅旗

大力推呀

只要別舉成這樣
基本上我們臺灣人不太反感啦

中華民國係現實，台灣正名係願景

青天白日滿地紅旗 人地不知幾想人舉
樓豬係咪搞事 台仔不嬲當 青天白日滿地紅 係國旗

俾埋今年國慶主視覺你睇

點解我地舉旗支持人地國家要諗人地內部問題?
外國舉洋紫荊旗,我地會唔會諗人地想我地聽共產黨話呀?

我依家對bbc都有保留
反而想知台灣本地新聞有無報導？

用嚟串共產黨姐 唔關台灣事

ptt好多人支持wo

回歸前石硤尾青天白日滿地紅旗海飄揚

馬政府時期禁國旗

揮台灣獨立旗

Tui

台灣班人每次見到外國有人舉青天白日滿地紅 都hi到震同開心

散水撚

台灣自身難保
你玩佢支旗其實即係玩鳩佢啫

有分析有推 支持

而家台灣唔攬住中華民國嘅話，連生存都成問題，所以好多都係含淚撐，袋住先

我屌佢老母白色恐怖主要針對共產黨(誤殺另計),二二八未知係咪共產黨搞出嚟
當然國民黨派嗰個陳儀係真係怪怪地唔關國民政府事
威權政府唔等於極權政府啲人分都分唔清
又唔睇下去台灣之前嘅狀態
一味以立場搵資料

台灣主流民意維持現狀

好快60分鐘啦

好想知有幾多on9仔俾左正評

咁唔係應該舉咩得支那介意
啲cm全部叫馬英九硬起來喎

收皮啦
呢篇文唔比係共匪寫架？佢話係就係？

兩張圖話你知 點解舉青天白日滿地紅冇問題

問台灣朋友對於舉青天白日滿地紅的看法

乜撚都舉囉, 萬國旗海咁

[/red]回想一下香港人十月一看著五星紅旗時，大概就能體驗到一部份台灣人看著青天白日滿地紅旗時的心情［/red]

呢個topic根本就冇討論嘅需要

同意 我問啲台灣朋友佢地都唔覺得舉青天白日滿地紅旗無咩問題。

係，係某啲人喺度帶風向

明了

咪撚亂揮啊屌

你明唔明
台灣人都係俾大陸人迫害
青天白日旗=大中華膠

全城揮台獨旗/鯨魚旗/綠島旗唔該

其實國民黨都親共，點解重要揮黨旗

我提議唔好舉任何旗慶祝雙十
我地照常進行自己嘅活動
舉青天白日滿地紅旗的確會引起好多台獨派既反感架
但你舉台獨旗又會引起華獨派同統派反感
基本上就係舉咩都死
我地照樣做返自己野會比較好

雙十 對d大中華膠黎講 意義重大

借而家香港個國際關注度 黎發圍

係時候 壓底本土意識

師兄，個支係青天白日旗。樓豬叫我地唔好揮個支係青天白日滿地紅。兩支旗兩樣野黎的。

青天白日旗從來沒人話要舉呢支正宗黨旗

用綠島旗啦梗係 點會用青天白日滿地紅

收皮啦 除咗深綠之外大家都認同依家嘅中華民國即係台灣

唔好一味諗落唔落中共面啦，都要諗下台灣人有咩感受

235正評
102負評

究竟仲有咩需要討論呢vv

推比班傻仔睇

之前 已經有台灣人 分析過 果個係 國民黨 黨徽

真係唔好fing青天白日滿地紅，
大佬他朝一日香港獨立咗，
人哋fing抽氣扇洋紫荊區旗，
我都會唔開心啦

香港是台灣的

有咩好分析擺明係國民黨黨徽啦

巴打句野好複雜
唔覺得....無咩問題

Exactly
擺明你有留意開台灣新聞

on9樓豬

人地總統都係渣呢支旗

冇滿地紅先係黨旗呀，分清楚啦

可舞民進黨旗或台灣奧運旗

好重要 !

推鯨魚

痴撚線
點會舉台獨旗
你要美國支持 你會唔會係舉共和黨旗
更何況獨派係極少數
篇文同樓主根本就有agenda

啱同台灣人傾完，話其實無咩所謂喎

台灣929開始越嚟越多台灣人撐我哋 ! 岩岩107仲好多人帶口罩撐！無可能1010台灣國慶，香港人唔同佢地共慶，全世界除左1個咩國家都係以清天白日滿地紅旗代表台灣，想舉台灣旗支持就舉！完全冇需要爭議多餘問題！咁多理論不如做實事啦！

台灣撐香港Link:

咪撚再推post 垃圾文
帶風

其實青天白日滿地紅呢支旗中，藍色代表自由、光明，白色代表天下為公、平等，紅色代表博愛同革命嘅鮮血。請唔好忘記佢本身嘅意義。呢啲理念係受啟蒙運動而衍生出嘅法國大革命嘅精神指引，亦都係我哋呢場運動所追求嘅一啲價值。呢面旗下嘅中華民國雖然響初期未能完全走向共和，但至少佢推翻咗二千年嘅帝制、極權統治。當時嘅民國社會比宜家嘅中國自由百倍。抗日戰爭，你可以話佢廢到無倫，屢戰屢敗，但係佢的確保存咗成個民族不至滅亡，唔似共產黨偷雞摸狗。雖然佢鎮壓台灣，但台灣行到今日嘅民主制度，國民黨起到關鍵嘅作用。你可以話佢之前好錯，但至少佢識得迷途知返，唔似共匪執迷不悟。呢個時候你可能話我大中華膠，但我同你講，香港俾日本打嘅時候，國民黨做嘅嘢比英國人更多，過去恩情不能忘。（屋企住九龍東，老竇話以前成坐山頭插曬青天白日滿地紅）根本上民國時代嘅文化、精神就係香港本土嘅一部分。今日國民黨奶共，但佢至少完成咗佢嘅歷史任務，我聽日揮青天白日滿地紅，唔係為今日嘅國民黨，而係自由、平等、博愛。

樓豬唔熟台灣唔怪佢
我家姐成日睇台灣嘢連帶我都熟埋
其實我係因為連登仔先至由獨派變統派
連登仔好嘢

你呢啲嘢係連登講好啦，on9 唔好出去俾人知，台灣人所共知既嘢你口中變立場料

根本成班唔了解台灣，以為企到極端深綠=撐台灣
依家民進黨都係舉民國旗，成個台灣主流都係慶祝雙十

打漏，感謝指正

唔覺得有咩問題*
心急打錯字
對唔治好柒啊我

我都問過，舉青天白日滿地紅旗完全猜問題，但舉台灣旗就有啲複雜，台灣獨立旗就只有小部份人會高興

結論:舉青天白日滿地紅旗

又係你lee d唔好乜唔好物

台灣深綠勿帶香港風向
香港人舉青天白日旗含義非深綠可以理解
說不定可光復埋呢枝旗既含義

揮中華民國五色旗呢

不推文請
同埋正常嚟講我只支持過去嘅國民黨依家嘅撐唔落
+歷史嘢你都幾熟下

連登真係弱智多最尾一段講到出腸，唔好揮美國旗，唔好激嬲共產黨嘅文都成堆正評

我都係咁
雖然有台灣朋友好支持台獨，但唔佔多數囉。

"相對來說，如果宣布獨立不會引起戰爭，則29歲以下年輕人有74%贊成，其他各年齡層也都有六成至六成五的支持度（40-49歲的支持度顯著低於平均，但是仍然有六成）。如果宣布獨立會引起戰爭，29歲以下支持度是47.3%，顯著高於平均；40-49歲31.4%贊成、50-59歲34%贊成，兩組都顯著低於平均；30-39歲組別比平均數略高，60歲以上比平均數略低，大約是三成九左右。"

共產黨真係好驚

青天白日滿地紅+台灣旗+台獨旗
全部舉晒好似萬國旗咁囉
梗有一支啱你口味

依家民進黨選嘅係中華民國總統,如果唔滿意可以推翻中華民國建立台灣共和國,更何況成個中華民國唔係得你台灣省,仲有個福建省喺道,點解唔舉得！？！

樓豬講得咁嘅嘢，一係未點讀過書，一係就係專門帶緊風向，應該警惕。

共產黨扮深綠
8964 文革
習種落台

聽日中華民國國慶，不是台灣國慶，不過舉乜旗都好，中國玻璃出名薄而易碎，隨便一支旗都夠

屌 獨旗+國旗一齊出咪得lo

我知，打漏左！

其實就咁寫個標語感謝台灣好似仲好

點解咁多正評個post

事實上舉青天白日滿地紅旗都唔一定撐國民黨.

人哋台灣人講笑咁講
為左唔用中華台北個名出賽奧運
不如將台北市改名做民國市

有好多人 唔知呀

其實無乜好爭議，而加代表台灣既旗係得兩款
1.青天白日滿地紅
2.中華台北

如果仲諗緊舉台灣國旗（青天白日滿地紅）會唔會對台獨派唔尊重，其實台灣國旗都逐漸被消滅緊eg.奧運，而加emoji
所以更應該舉台灣國旗，而且連登仔立埸應該都唔係台獨派應該係支持中華民國反攻中華人民共和國

咁似千其唔好舉ChiNazi旗嘅post嘅
請問子瑜舉中華民國旗邊個最嬲
有台灣人屌佢咩? 得中共屌咋

咁唔通舉鐵血十八星定五色旗

三毛嘅平行世界應該係台灣人鬧周子瑜舉民國旗

推 !

支持港獨，就無可能不支持臺獨。

北京政府畀國民政府同共產黨推翻咗喇

大中華膠到 ～～

巴哈姆特成班毒撚夠唔夠綠
求其搵個post，只見嫌棄韓國瑜褻瀆&消費國旗（見正評）
冇人嫌棄國旗因為佢代表韓國瑜

「將中華民國國旗=韓國瑜」係國民黨文宣策略嚟，你哋唔係信真呀？
信嘅人先至係韓粉囉

屌 問下台灣人想香港人點搞咪得囉 自己友黎

// 雖然佢鎮壓台灣，但台灣行到今日嘅民主制度，國民黨起到關鍵嘅作用。//

起到咩關鍵作用啊？台灣民主化的過程中國民黨起到什麼作用？殺人？唔該讀下台灣歷史啦

睇黎真係要舉
雙十國慶阿on9 仔

喺台灣印咗青天白日滿地紅旗同綠色嗰支台灣旗
應該貼邊張？

幫手推下先...

台獨既出現應該係妥協左中華民國唔夠中共打，先至嗌台獨，所以最理想情況應該係反攻大陸

五毛含撚啦

樓主鬼鬼地

台灣人對國旗台灣旗都無問題
大家各自努力真誠地擁護兩支旗唱中華民國國歌
台灣人完全明白

貼曬，問咗台灣獨派朋友，你唔係國民黨旗就得，aka青天白日一定要有滿地紅

揮美國旗都要屌？

咁蔣經國解除戒嚴 放權
李登輝修法
兩個都係國民黨人wor

台灣人呢件事上只係擔心香港人既個人安危
兩支旗同唱歌都係正面不反感既態度

如果要紀念雙十，題目應該是推翻帝制，而不是歌頌主張漢民族主義、在上海及台灣大屠殺、在台灣實施近四十年戒嚴的中華民國。香港人想得到世人支持，就必須顧及各地抗暴的人的感受。

舉青天白日滿地紅係唔承認共產黨非法政權咁解，同國民黨/台唔台獨有咩關係

咁支持香港自治呢？

雙10關台獨咩事！?

人地內部問題留返俾人自己諗
他日轉左國旗咪舉第二支
不推文回復呀
咪俾人帶風向呀，連登仔

我支持香港獨立,任何一個地方嘅人想獨立自治我都支持.

問咗十幾個台灣朋友，當中唔少天然獨同急獨，都覺得青天白日滿地紅旗係最好，因為獨唔獨係台灣自己嘅事，唔到你外人理，對於國外「中華民國是最大公因數」，English choi都叫自己做中華民國總統。

倒返轉頭你諗下香港，有外國人舉抽氣扇支持香港，你會唔會唔鐘意？運動員攞獎披區旗你會唔會唔鐘意？香港入面用咩旗係香港內部事務，外國舉區旗一樣無問題。

執政黨妥協，放權，關唔關鍵？簡單邏輯好難理解？

講下我點樣鬼？

郁啲就話人鬼真係痴撚晒線

滿地紅都得 你睇下人地蔡阿嘎 館長最敢發聲果班都有舉滿地紅

"政大選研中心從1994年以來長期在調查研究當中追縱民眾的政治態度，請參考「重要政治態度分布趨勢圖」。「維持現狀以後再決定」長期以來穩定維持在最多數（32.6%），而「永遠維持現狀」緊追在後（26.3%）。值得注意的是，「偏向獨立」的民眾在2013年的調查當中是在歷年的最高點（17.2%）；「偏向統一」以及「儘快統一」兩類的意見非常穩定，尤其前者從2005後緩慢下降，自2008年以來幾乎維持在8%至9%左右，而希望儘快統一的民意則長期維持在2%上下。"

"再來看看所謂的「法理臺獨」（宣布獨立成新國家）可以獲得多少民意支持。「如果臺灣宣布獨立後，仍然可以和中國大陸維持和平的關係，則臺灣應該成為一個新國家」，有六成五的民眾贊成！不過，若「就算臺灣宣布獨立後，會引起中國大陸攻打臺灣」，則只有四成的民眾贊成（38.9%）。粗淺預估，中共的飛彈威脅和出兵宣示，大概減少了26個百分比支持法理臺獨，或者我們可以說，覺得不惜一戰也要追求法理臺獨的民眾，大概有近四成。"

"相對來說，如果宣布獨立不會引起戰爭，則29歲以下年輕人有74%贊成，其他各年齡層也都有六成至六成五的支持度（40-49歲的支持度顯著低於平均，但是仍然有六成）。如果宣布獨立會引起戰爭，29歲以下支持度是47.3%，顯著高於平均；40-49歲31.4%贊成、50-59歲34%贊成，兩組都顯著低於平均；30-39歲組別比平均數略高，60歲以上比平均數略低，大約是三成九左右。"

青天白日滿地紅+臺灣旗就算啦
拉

前年雙十升旗禮我真係見過有人舉鐵血十八星旗

Correct flags

乜野都唔做啦，返屋企啦，做乜都有人唔鍾意架 from 冷氣軍師

但老實講佢係革命首義旗，象徵意義好大，但個大漢族主義真係仲重過北洋五色旗同青天白日滿地紅
響依家呢個大陸民族主義環境，呢個真係唔係一個太好嘅聯想

中共風向狗扮台灣人
我屌你老母
台灣人極深綠本來就係好多共匪

有無睇早幾日個新聞
馬英狗都奶中共鞋底

直接問台灣人啦屌

有台灣人覺得已經係獨立 唔需要特別講台獨

揾番台灣上年雙十舉咩旗，咁應該冇死

問過台灣朋友
佢話支旗會的確會remind白色恐怖時期
但又未至於去到國殤
對支旗比起自豪 更加多係警醒有過呢段歷史
但唔介意我哋舉呢支旗
因為呢支旗kind of 象徵台灣會進步
而台灣本土年年都有人舉萬惡大陸五星旗
佢地都明我地嘅 大家自己人
但我得一個台灣朋友可能唔夠全面

一定舉青天白日滿地紅，中共係會應為挑戰佢中華民族正統地位

咁咪高舉台獨旗聲援佢哋

唔緊要，問多啲都好
因為我朋友係同我講佢地會介意
我先Share依篇出黎

《台灣之「國」》：台灣島上插過幾面「國旗」？

有台灣人講過
睇返當年既形勢
都諒解國民黨既處理手斷

推到置頂

邊個承認係中國人或者想做正統中國人嘅咪舉lor

反共 唔反中

根本比人個訊息就係咁

華獨就係政治現實

建設民主中（華民）國 香港自治
大中華膠

【島嶼邊緣】黨庫通國庫 黨徽通國徽 黨歌當然可以通國歌

"國民黨的黨與國不分還可以在黨徽、國徽與國軍各軍種軍徽、警徽、童子軍徽等等方面發現，最近爭議最大的莫過於國慶日包含蔡英文在內的多位民進黨行政首長在唱「國歌」時避免「吾黨所宗」這句歌詞，主要的爭議在於所謂的國歌根本就是國民黨黨歌。"

邊種獨立先
中華民國獨立
定台灣共和國獨立

五毛post
不推文回覆
聽日中華民國國旗滿佈香港

維持現狀=華獨
獨立=臺獨

帶頭舉旗者理據清楚只係事實陳述（例如清朝債券），唔係強加立場（例如話支持台獨呢d 台灣人都字有共識嘅嘢）俾台灣嘅話，正路台灣人基本上係可以理解點解要揮台灣旗

另外舉得旗就預左親中人士曲解啦，理得你係咪舉中華民國國旗定文字旗

我啲台灣friend話篇文on9
就好似外國人就算舉楊紫京旗
就算唔係黑色版, 你都可以睇context 知道佢係撐緊香港, 人地唔係弱智

舉小英旗

青天白日滿地紅旗係台灣國旗
無問題

尤其是當我們控訴香港警察漠視人權、濫暴的同時，卻揮舞美國、中華民國國旗，畫面實在荒謬同時諷刺。

屌你美國國旗都唔舉得，死阻膠

拎台灣旗就得 支持蔡英文總統連任
仲有最重要佢支持香港民主自由同示威活動

咁都仲有200正評，證明滲透得好犀利

中國香港 好呀

大中華膠 係香港 贏硬

lm

台灣同情我哋嘅，一定係後生、綠營/天然獨多，對呢支旗好感唔會高得去邊

好多三毛狗入侵連登

多得樓主 令我覺得聽日一定要全城青天白日滿地紅旗

唔好舉旗 舉邊支都有爭議
舉下支持台灣 之類嘅口號最好

理念上「中華民國」不是屬於一個黨或只是屬於臺灣人。 「中華民國」是屬於所有支持「三民主義」解放中國的人。 中華民國由任一政黨在任何漢人地區孰政是無邏輯問題及衝突。

二二八是「國民黨」的問題及責任，非「中華民國」問題。

基於黨「不等於」國。 如果説要「民主選舉」就必須接受黨「不等於」國的概念。 另一方面，中華民國亦「非在臺灣誕生」，「香港亦是誕生地之一」。 還有赤色納粹「最害怕」就是中華民國的「中國正統地位！」

向國際出發

樓主post寫到咁長，但事實正正相反，大家要知道邊個最唔願意睇到民國旗在香港飄揚？會玻璃心碎？？

《台灣之「國」》：台灣島上插過幾面「國旗」？

"二次大戰後，台灣被中華民國代表盟軍接管，換上了新國旗：「青天白日滿地紅」旗。1949年底，中國國民黨政權被中共推翻，原本在1912年成立的中華民國滅亡，其流亡政府逃退到台灣，台灣繼續使用「青天白日滿地紅」旗至今，且成為唯一插掛「青天白日滿地紅」旗的所在。

然而時至今日，「青天白日滿地紅」的「國旗」卻成為世界上最奇特、最尷尬最弔詭，又最不知何以言之的國旗。我這樣說它，藍營的朋友請先別動怒，以下對「青天白日滿地紅」旗的敘述，皆屬事實：

其一、「青天白日滿地紅」的旗子，原本並非中華民國的國旗。1912年中華民國建國時的國旗是五色旗（紅黃藍白黑），那是經過當時的中華民國參議院正式通過的。如今被泛藍奉為神聖圖騰的「青天白日滿地紅」旗，則是1924年6月在廣州的國民黨中央以一黨之私決議更換的。所以這面旗子告訴我們，國旗是可以更換的。

其二、國民黨制定這面國旗，把他們的黨旗（青天白日旗）放到國旗的一角，這種黨國不分的國旗，絕對不是一個正常的民主國家應有的現象。國民黨的黨國不分心態，從這面「青天白日滿地紅」的「國旗」又得到一個例證。

其三、這面青天白日滿地紅國旗制定的時候，原先所代表的範圍，是中國大陸（所謂「秋海棠」），並沒有包括台灣。因為那時候的台灣是日本殖民地，不屬於中華民國。易言之，那面旗子是在台灣之外的地區產生的，而今，它卻只能拿到台灣來插掛。世界上大概找不出這樣的國旗，不能在自己原先代表的領域插掛，卻只能拿到原先未包含的領域插掛。就台灣而言，她所掛的國旗，竟是在台灣之外的地區產生的。

其四、由於有上述不正常的現象，所以主張台灣建立正常國家的人，通常都不喜歡拿這面「國旗」出來亮相，而希望台灣能有一面真正代表台灣的國旗。

其五、因為有第四點，所以藍營的人士就喜歡拿出這面青天白日滿地紅旗，來指責綠營不認同中華民國，以它作為愛國的指標。

其六、不僅主張台灣獨立建國的人不認同這面旗子，中國北京當局也極力排斥它。自從中華人民共和國建國以來，他們以五星旗作為代表中國的正統旗幟，所以否認國民黨黨製的青天白日滿地紅的國旗。

其七、弔詭的是，為了區隔台灣與中國的不同，為了與北京當局在海外國際場合較勁，平日在台灣國內不拿青天白日滿地紅旗子的許多綠營人士，也開始揮舞起這面國民黨黨製國旗。這就是台灣俗話所說的「無魚，蝦嘛（也）好」。

其八、最諷刺的是，平日在國內老是拿著青天白日滿地紅旗子來教訓人的藍營政客們，碰到了中國（不論是其政治人物或運動隊伍）時，立刻讓這面他們平日奉為神聖圖騰的旗幟消失得無影無蹤，深怕得罪北京當局。原來他們的黨製國旗只是拿來在內部對付台灣人用的。這正如台灣的一句俗語所形容的—只會「牛牢內觸牛母」，對外就「無半撇」！"

結論：it is complicated。舉旗，要舉得有技巧。

立場下面留言同巴哈一致
日本專家吹日本人唔食三文魚
台灣專家吹台灣人唔認可中華民國國旗

呢啲咪民意

on9 台灣旗咪最可以代表台灣

分清楚清天白日滿地紅旗係國旗
清天白日旗係國民黨黨旗

以台灣民情來睇
其實舉邊一面旗都有唔少人唔鍾意

不過有樣野真係奇奇怪怪
明明一早講好左雙十舉青天白日滿地紅旗
但咁多日都唔係好見有人話唔好
到做之前個日d話唔好個post就上哂熱門
咩事係覺得唔對路點解唔早d講

[唔好俾五毛帶風向]台灣綠營媒體：中華民國國旗=我國國旗=台灣國旗

呢位台灣人睇得好透徹，香港人舉民國旗純粹落中共面，同撐唔撐台灣真係冇太大關係，成班五毛吹風吹到香港人變台灣總統藍綠助選團，根本混淆試聽

三毛好驚呀？

既然係咁
舉中華民國國旗
中國不是中共
中華民國不一定是國民黨

照咁講 台灣係咪應該一早放棄唔用青天白日滿地紅旗

推呢個

中華民國換咗法定國旗先講呢啲嘢啦唔該

島旗咪又係民進黨味濃
雙十國慶唔扯國旗扯黨旗做乜？

就係有國際視野先要舉中華民國國旗
1。 中華國民繼承大清正統 香港3條條約都係民國手上
2。以此證明中華民國先係中國正統 中英聯合聲明既中唔應該係中共 (最好聲明無效)
3。 美國之前借俾支共既國債 中共已經出左聲話唔關佢事 咁即係佢都冇權收香港喇
結論 舉民國旗係正視歷史問題 表明支共係非法竊國

其實我係見咁多日都無人講，所以今日先講..

有人帶風向代表我地做得岩

舉佢老母

但台獨有個好大既問題 金馬問題點處理 情況同英國脫勾一樣

問過台灣既親戚
佢話只要係會令對家嬲既就Ok
所以青天白日都無問題
如果Apple無跪就唔肯定
一跪就知青天白日係會有效

挑
取最大公約數燒支那旗喇

港支同支共最唔想見到
支共寧願見到港英旗都唔會想見到民國旗

台灣在世界用咩野𣄃，就舉咩野𣄃。

甚至如果國際承認中華民國係獨立於支國 係兩個唔同國家 可能佢地會繼續用中華民國呢個名
同而家冇咩唔同

我地而家舉咗台灣旗就會畀人話港獨（雖然唔舉都會）
但其實why not both
1）台灣人支持我地唔係因為搞獨立，而係大家（全世界）都認同自由民主；何況人地都係自稱中華民國
2）青天白日旗一定要有：呢樣嘢可以嚴重挑戰中共嘅統治合法性；特朗普之前都提過唔係唔用啊嘛

結論：兩樣都要用
比例係8:2
（大部人用青天白日，少數人帶台灣旗；或者大家自備多啲民國旗，再準備一兩支仔嘅台灣旗）

題外話：呢篇文章都有自己嘅立場，作者可能係一個支持我地嘅台獨人士/或者係一個想扣我地港獨帽子嘅官媒。但係單靠呢一篇文章唔可以代表到成個台灣嘅民意，同埋咩係最有效嘅做法。

push
舉綠色旗

乜撚野 台灣 淺黃

屌佢老母 又係呢樣唔好 果樣唔好
又唔講舉乜先有用

尤其是當我們控訴香港警察漠視人權、濫暴的同時，卻揮舞美國、中華民國國旗，畫面實在荒謬同時諷刺。

暴露咗喇死共狗

呢個真 好撚鬼

另類連儂牆 家家戶戶都知道

421正評
207負評

寫得呢篇就知作者係冇真係同台人交流過，分唔清藍綠營統獨派新舊台灣人諗法

仲有，爭取以台灣名義出戰，係因為中華台北係市，又用唔到中華民國，可以爭到最盡係台灣

唔好尻spin啦你班鬼

成班on9
人地一向要求係國際場合都係出青天白日滿地紅🇹🇼

屌你老母，原始人食人肉架，你咪撚做人類啦，台灣政黨輪替都三次
你咁講，同有人講香港發生過67暴動，咪撚支持香港人，係差唔多咁膠

呢個世界上，得共產黨最驚青天白日滿地紅

紀念雙十辛亥革命，點少得十八星旗

台獨，美國唔俾
你香港人唔好亂破壞台美關係

要舉就中華民國國旗
美國佬又同意，支那又會嬲嬲

全部都舉，十八星、五色旗、青天白日滿地紅，全部舉晒

其實民進黨都唔係台獨，人地嗰台獨黨綱一早凍結左

無錯
越來越覺得美國留著中華民國就係為左咁既一日

你講得啱，唔使過分斟酌，兩個都帶囉

真台灣人都未出聲

屌你老母都癡撚線又係到帶風向
五毛你好撚驚咁喎

究竟樓豬叫人唔好舉係有乜撚野企圖

自己睇

呂鴻志：親愛的香港朋友請體諒，台灣人想與中華民國國旗割席

樓主比人屌到收左皮

唔好激嬲民進黨

你求其拎一篇文就係？開下youtube 睇下臺灣台你就明
中天另計

你係台仔咩
唔係就收皮

癡撚線 梗係舉青天白日滿地紅 中國唯一合法政權
🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼

台仔自己都未有共識
有部分人都照舉
十月十仍然係國慶
所以屌香港人係唔合理

你地舉台獨旗係會害左台灣人亦會害左自己
請舉青天白日滿地紅就已經足夠

利申：住台灣

你自己想only

唔好代台灣發聲 , 一陣發錯聲反效果

推，大家醒水唔好亂舉！

台灣啲youtuber都post緊青天白日滿地紅旗慶國慶喎

我都想知道台灣人自己會舉乜野旗

樓主居心叵測

又帶風向

我唔同意，我亦唔認同!
總之 令共產黨唔開心嘅事，我哋就要做!

又係通街都係處

Up

舉青天白日旗台灣人都話冇問題
屌你老母又係度帶風向

換句話來說，台灣現時使用的國旗和國歌，基本上就是承接動員戡亂時期的中華民國國旗和國歌，是極權統治的象徵。

點解咁多人唔明？
呢個同唔好舉美國國旗係兩回事嚟喎

連鬼佬都舉青天白日滿地紅旗，點解我哋唔舉得

申請定PTT AC睇下有無反彈聲音，可能要幫手解話

只有共產黨先會最憎呢支旗............

臨雙十好多post叫唔好舉

兩張圖話你知 點解舉青天白日滿地紅冇問題

舉人國旗都驚人嬲嬲豬

兩害取其輕
中華民國旗港獨味無咁重

傻豬嚟嘅

有說「三民主義吾黨所宗」個「吾黨」係「我哋」噉解，唔一定指國民黨

好大風

雙十舉咩台獨旗
一係唔好舉

問咗起碼四五個台灣人
佢哋只係話會擔心舉旗既人安全問題
唔會有咩唔好既感覺

青天白日滿地紅🇹🇼

其實舉乜台灣人應該都會同情理解既 但你講到你明白台灣國情 先一樣令到台灣人同情你

風向L

雙十國慶民進黨都係舉中華民國國旗

呢個日子舉台灣旗即係令美國難做 而且令黨媒有機會轉移重點

今日台灣雙十國慶典禮
蔡英文咁搞一定嬲死台灣人 (除非唔係)

青天白日滿地紅旗係中共死穴,亦可connect到廢老

出少少文宣同台灣朋友解釋一下便可

是誰保存了南京條約的正本?
是國民黨

"舉國民黨旗"同 "表達對共產黨對香港管治嘅否定", 有關聯喎
反而台獨旗一啲關係都無囉, 簽中英聯合聲明果時有台獨旗咩?

支持舉中華民國國旗請睇

明白你講咩 但依然舉佢老母
個人認為重點在於落中共面

樓主居心叵測、97前、每年雙十節全香港老掛滿青天白日旗啦、國殤乜9呀

連登被五毛嚴重入侵係度搞事、自己真係要小心分析以免被人亂帶風向囉

蔡英文都離哂譜, 成個總統府都係中華民國旗

成個台灣連民進黨政府自己都舉緊青天白日滿地紅旗, 但就有幾個人話台灣人唔鍾意呢面旗又咩雙十係國殤, 然後就係度吹風.
好明顯係共產黨分化招喇, 想吹風唔好舉青白旗叫人舉台獨旗, 然後自己出新聞話"都話過係台獨份子背後支持喇, 舉得台獨旗, 即係都想港獨喇"之類, 順便可以去海外宣傳埋.

on撚9

唔好推

小弟不成熟愚見啦

乜旗都得，但最重要係有大量小英相
牌頭民進黨中華民國總統

幫佢助選，話曬人地有幫手發聲
又拉鳩搞連儂牆既五毛

重點係：反共

深綠旗連綠營共識都冇，仲想台灣共識？收收皮啦

真係on撚9
掛一日半日旗就嘈嘈嘈
以後咪掛美國旗喇好冇，又驚美國商家唔高興呀得罪中國呀

反共救港

This one

🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼
🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼
🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼
🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼
🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼
🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼
🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼
🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼

有台灣人喺Twitter endorse呢個
舉青天白日滿地紅同時舉埋台灣獨立旗 話咁樣會係best represent Taiwan